中資 vs 外資 ibank

中資 vs 外資
IBD vs S&D VS research

以未來行業發展趨勢
有冇內行人share下邊方面會比較有前景

中資ibank出名多花紅

多果個係班鳩層
做外資唔好做中資
好鳩架

中信基層都出緊6-12個月.

分期出b仔

大陸文化
搶走人地功勞話自己
大陸有後台
打9橫黎
班友除咗好事咩都會做
名就永不簽
呃第二啲傻仔簽

一定係外資
條路會闊好多
班中資友最眼紅人地外資出身

但其實外資係香港已沒落
之後先轉中資

留名學野

問黎都多餘，有得入morgan stanley唔通唔入，走去入中資?

做中資永遠就只能做中資
做外資都可以轉

Bonus多幾個月只係因為底薪低姐

做中資生存到 = 跟佢文化做事 ，被同化後出面正常企業生存唔到

做中資生存唔到 = 日日邊做邊DKLM , 賺埋唔夠睇心理醫生

外資出20個月你未見過呢

最撚閪就係呢樣 轉工即蝕

好撚中，未做過係講唔出
仲打緊好多個月b既飛機

等我講下我做過中資既閪野
首先一定有大陸人係入面
老細所有policy都定得好足
不過係對香港人用
大陸人永遠犯錯唔洗罰,香港人要硬食
你有道理你岩,但係你出聲呀?

好啦,再講
班大陸仆街最好笑既真係無料又要睇你唔起
話就話回流返黎,但係英文就差到仆街
最具體例子,回個客既email
錯撚晒grammar,根本唔明佢講咩
個客問返轉頭,問佢講咩,cc埋比大老細
大老細可以行出黎叫班香港人執好佢,又屌鳩香港人阿頭唔好好管理

做中資?你唔信人講咪試下囉

中資做壞手勢
加上大陸唔掂，隨時無工開

中資可能多客做但一黃左隨時坐監.......因為資金來源你明既......但同樣地應該跑客會比外資易好多

外資係全球經驗 中資只係中国經驗
你想唔想第時去外地ibank做先

中資認真 個花紅多到傻

乜撚野係S&D

外資家陣有撚20個月

最佳玩法係先去外資浸下

拎左外資個base + 學晒外資個套玩法

再去中資 hea 同拎b 仔

我岩岩今年係同中信差唔多lv既公司走
得3個月 ,利申:中層

中信行內出名特多
你做呢行無理由唔知